{
    "easy": [
        {
            "id": 1,
            "pregunta": "¿Cuál es el operador para sumar dos números en JavaScript?",
            "opciones": [
                "+",
                "/"
            ],
            "respuesta": "+"
        },
        {
            "id": 2,
            "pregunta": "¿Cuál es el resultado de \"5\" + 2 en JavaScript?",
            "opciones": [
                "52",
                "Error"
            ],
            "respuesta": "52"
        },
        {
            "id": 3,
            "pregunta": "¿Qué es una función flecha en JavaScript?",
            "opciones": [
                "Una función que utiliza una sintaxis de flecha (=>) para definir su cuerpo.",
                "Una función que escribe código en JavaScript para crear animaciones de flechas."
            ],
            "respuesta": "JavaScript intenta convertir la cadena \"5\" a un número, por lo que el resultado de la resta es 2."
        },
        {
            "id": 4,
            "pregunta": "¿Cuál es el operador que se utiliza para concatenar cadenas de texto en JavaScript?",
            "opciones": [
                "+",
                "-"
            ],
            "respuesta": "\"+\": este es el operador que se utiliza para concatenar cadenas de texto en JavaScript, el operador \"-\" se utiliza para restar números."
        },
        {
            "id": 5,
            "pregunta": "¿Cuál es la forma correcta de crear un objeto en JavaScript?",
            "opciones": [
                "const miObjeto = {}",
                " const miObjeto = []"
            ],
            "respuesta": " const miObjeto = {}: esta es la forma correcta de crear un objeto en JavaScript utilizando la sintaxis de objetos literales."
        },
        {
            "id": 6,
            "pregunta": "¿Qué es una promesa en JavaScript?",
            "opciones": [
                "Un objeto que representa un valor que puede estar disponible en el futuro.",
                "Un objeto que representa un valor que está disponible de inmediato."
            ],
            "respuesta": "Una promesa representa un valor que puede estar disponible en el futuro y permite escribir código asíncrono de manera más legible y fácil de entender."
        },
        {
            "id": 7,
            "pregunta": "¿Cuál es el método que se utiliza para agregar un elemento al final de un arreglo en JavaScript?",
            "opciones": [
                "push()",
                " pop()"
            ],
            "respuesta": "El método push() se utiliza para agregar un elemento al final de un arreglo en JavaScript."
        },
        {
            "id": 8,
            "pregunta": "¿Cuál es la forma correcta de manejar errores en JavaScript?",
            "opciones": [
                "Con una estructura try...catch que captura y maneja excepciones.",
                "Con una estructura if...else que verifica si hay errores en el código."
            ],
            "respuesta": "La estructura try...catch se utiliza para capturar excepciones y manejar errores en JavaScript. Esta estructura intenta ejecutar un bloque de código y, si se produce una excepción, la captura y la maneja en el bloque catch."
        },
        {
            "id": 9,
            "pregunta": "¿Cuál es el método que se utiliza para eliminar el último elemento de un arreglo en JavaScript?",
            "opciones": [
                "pop()",
                "shift()"
            ],
            "respuesta": " El método pop() se utiliza para eliminar el último elemento de un arreglo en JavaScript."
        },
        {
            "id": 10,
            "pregunta": "¿Cuál es el método que se utiliza para unir dos arreglos en JavaScript?",
            "opciones": [
                "concat()",
                "join()"
            ],
            "respuesta": "El método concat() se utiliza para unir dos arreglos en JavaScript."
        },
        {
            "id": 11,
            "pregunta": "¿Cuál es el método que se utiliza para invertir el orden de los elementos en un arreglo en JavaScript?",
            "opciones": [
                " reverse()",
                "sort()"
            ],
            "respuesta": " El método reverse() se utiliza para invertir el orden de los elementos en un arreglo en JavaScript."
        },
        {
            "id": 12,
            "pregunta": "¿Cuál es el método que se utiliza para buscar un elemento en un arreglo en JavaScript?",
            "opciones": [
                "find()",
                "filter()"
            ],
            "respuesta": "El método find() se utiliza para buscar un elemento en un arreglo en JavaScript."
        },
        {
            "id": 13,
            "pregunta": "¿Cuál es el método que se utiliza para obtener una porción de un arreglo en JavaScript?",
            "opciones": [
                "slice()",
                "splice()"
            ],
            "respuesta": "El método slice() se utiliza para obtener una porción de un arreglo en JavaScript."
        },
        {
            "id": 14,
            "pregunta": "¿Cuál es el método que se utiliza para determinar si un elemento está presente en un arreglo en JavaScript?",
            "opciones": [
                "includes()",
                "indexOf()"
            ],
            "respuesta": "El método includes() se utiliza para determinar si un elemento está presente en un arreglo en JavaScript."
        },
        {
            "id": 15,
            "pregunta": "¿Cuál es el método que se utiliza para agregar un elemento al principio de un arreglo en JavaScript?",
            "opciones": [
                "push()",
                " unshift()"
            ],
            "respuesta": " El método unshift() se utiliza para agregar un elemento al principio de un arreglo en JavaScript."
        },
        {
            "id": 16,
            "pregunta": "¿Cuál es el método que se utiliza para obtener la longitud de un arreglo en JavaScript?",
            "opciones": [
                "length",
                "size()"
            ],
            "respuesta": " La propiedad length se utiliza para obtener la longitud de un arreglo en JavaScript."
        },
        {
            "id": 17,
            "pregunta": "",
            "opciones": [
                "",
                ""
            ],
            "respuesta": ""
        }
    ],
    "medium": [
        {
            "id": 11,
            "pregunta": "¿Cómo se llama la función para obtener el número máximo de un array en JavaScript?",
            "opciones": [
                "max()",
                "Math.max()"
            ],
            "respuesta": "Math.max()"
        },
        {
            "id": 12,
            "pregunta": "¿Cuál es el resultado de 5 == \"5\" en JavaScript?",
            "opciones": [
                "true",
                "false"
            ],
            "respuesta": "true"
        }
    ],
    "hard": [
        {
            "id": 21,
            "pregunta": "¿Cuál es la diferencia entre \"==\" y \"===\" en JavaScript?",
            "opciones": [
                "\"==\" compara valor y tipo, \"===\" compara solo valor",
                "\"===\" compara valor y tipo, \"==\" compara solo valor"
            ],
            "respuesta": "\"===\" compara valor y tipo, \"==\" compara solo valor"
        },
        {
            "id": 22,
            "pregunta": "¿Cuál es el resultado de [1,2,3].map(parseInt) en JavaScript?",
            "opciones": [
                "[1,2,3]",
                "[NaN,NaN,NaN]"
            ],
            "respuesta": "[NaN,NaN,NaN]"
        }
    ]
}